5月27號後要好好愛國，不然香港警察就會開槍射你。

5月27號後不要做黃絲，不然就會終身監禁。

5月27號後要乖乖尊敬大陸來的好老師，聽他指導你的思想，不然你會被學校記你大過。

5月27號後要多多聽從你大陸來的上司的要求，說好普通話，不要在公司講广州方言。

5月27號後應聽從國家發展，國家說要建人工島就建人工島，說要港人深圳生活圈你就應搬過去，那裡可有許多國家為你建的公屋。

5月27號後學懂不示威，不抗議，不散播極端言論，不要傷害國家對香港的關愛，就算國家帶來苦難，也是多難興邦，你應為繁榮穩定作出貢獻。

5月27號後，你不會回想自己因為覺得自己無能力就索性當日留在家裡，也不會怪自己不敢動手，因為你知道今日這一切全是你懦怯的責任。

路不是由別人建好給你才有路行，
路是由人以及自己一步步行出來。

路也不是本來就存在，
路是當所有人萬眾一心都相信路的存在，
路就定必存在。

今日，你留在家，還是出去？

【527金鐘？】每次盲目複製成功抗爭經驗，都慘敗收場